\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xcolor}

% \usepackage{times}

\title{TP 4}
\author{\myname}
\date{November 2022}
\newcommand{\myname}{Pereira David}
\renewcommand{\myname}{David Pereira}

\newcommand{\textHuge}[1]{\Huge #1 \normalsize}
\newcommand{\texthuge}[1]{\huge #1 \normalsize}
\newcommand{\textLARGE}[1]{\LARGE #1 \normalsize}
\newcommand{\textLarge}[1]{\Large #1 \normalsize}
\newcommand{\textlarge}[1]{\large #1 \normalsize}
\newcommand{\textnormalsize}[1]{\normalsize #1 \normalsize}
\newcommand{\textsmall}[1]{\small #1 \normalsize}
\newcommand{\textfootnotesize}[1]{\footnotesize #1 \normalsize}
\newcommand{\textscriptsize}[1]{\scriptsize #1 \normalsize}
\newcommand{\texttiny}[1]{\tiny #1 \normalsize}

\newcommand{\mystyle}[2][\upshape]{#1 #2 \upshape}
\newcommand{\name}[2]{\mystyle[\bfseries\slshape]{#1} \mystyle[\scshape\large]{#2}}

\newcommand{\firstnamecolor}[1]{\textcolor{gray}{#1}}
\newcommand{\lastnamecolor}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\begin{document}


\maketitle

\section{Introduction}

\newpage

\name{\firstnamecolor{David}}{\lastnamecolor{Pereira}}
\name{\firstnamecolor{David}}{\lastnamecolor{Pereira}}

\fontsize{1pt}{2pt}\selectfont Ce texte est plus petit que tiny \normalsize

\fontsize{25pt}{5pt}\selectfont Ce texte est plus grand que huge \normalsize

Je suis en police par défaut. \textsf{Je suis en police sans empattement}. \texttt{Je suis en police à chasse fixe} \textrm{Je suis en police roman, explicitement}

\begin{enumerate}
    \item Je ne change pas la police par défaut
    \item ...qu'à partir de \sffamily maintenant, pour une police sans empattement...
    \item ...qui continue un petit moment...
    \item ...avant d'être finalement changée ...
    \item ...\rmfamily pour la police par défaut.
    \item ...puis pour \ttfamily la police à chasse fixe...
    \item ...qui continue...
    \item ...encore et encore, mais pas jusqu'au bout.
\end{enumerate}
Après la liste, je retrouve la police par défaut

\Huge U\huge n\LARGE i\Large v\large e\normalsize r\small s\footnotesize i\scriptsize t\tiny é\normalsize \Huge C\huge l\LARGE e\Large r\large m\normalsize o\small n\footnotesize t\scriptsize -\normalsize \Huge A\huge u\LARGE v\Large e\large r\normalsize g\small n\footnotesize e\scriptsize !\normalsize

\texttiny{tiny} \textscriptsize{scriptsize} \textfootnotesize{footnotesize} \textsmall{small} \textnormalsize{normalsize} \textlarge{large} \textLarge{Large} \textLARGE{LARGE} \texthuge{huge} \textHuge{Huge}

\textbf{\textit{test}}
\textbf{\textsl{test}}
\textbf{\textsc{test}} % n'est pas possible

Ça, \mystyle[\bfseries\slshape]{c’est} du \mystyle[\scshape\large]{style}

\textcolor{blue}{bleu} \textcolor{red}{rouge} \textcolor{green}{vert} \textcolor{purple}{violet}

\end{document}
